煥然懿居 有冇人中?

市建局將於明日（11日）為「煥然懿居」港人首次置業先導項目餘下43個「首置」單位的申請，進行電腦隨機排序，以決定共4909個申請者的優先次序號碼。

淨係呢批3房 應該爭到仆街

恭喜你，大環境差，總有d人唔要既

多謝. 你有冇抽到？

單人得7個定9個單位
仲要家庭組都可以揀
起碼排頭20先有機

排最尾 48xx

屌你老母

冇呀後到pk我想要三房

倒轉排你就有機

無錯

想要3房

排37 單人
唔知有冇機

入息唔夠下限係咪見黎都哂氣

隻字點讀？
煥然戇居？

咁你報黎做乜

補埋地價幾錢？好似冇乜著數。。。

For 自住架，自住你揾唔到呢個價啦巿區新樓

2~3房就話住到一世姐
想換樓咁點?🤔

會面會睇啲咩

所以我想三房，一房唔知點玩講咩都廢啦唔中啊

家庭 排第3xxx 又晒左250蚊

又話一齊移民? 放棄手足?

其實睇Number 睇唔睇到係單人定家庭
我見有d 係Z1 有d 係Z3

口號黎咋

五年後補地價賣樓換樓囉

補地價條數好大

有咁既錢換得就唔大啦

單人1X, 有無機會
我都想知會面會傾D咩

得 9 個一房同開放式，如果前過你啲人唔買就有機會

只希望前面有家庭, 仲要係唔買一房單位

Z1 同 z3
無關係

有機既

睇個你個資格 計入息 簽聲名書

排好後

有無人今日交資料?

交完,等消息

想問下 你係排頭十？

no la, 都係頭1%啦

我排37
下星期二先交wo

你都係單人

我36xx

我雙人抽,交齊哂野等放榜

我仲以為一日見幾十個
我係前日9點

係呀

唔知審批要等幾耐

年尾掛

我想問 當日申請要幾錢行政費？

執定入息證明、稅單、月結單等過審查
做生意嘅執定公司盤數同審計報告
未做嘅即做唔會等你㗎
一約見就要一個禮拜內做齊

市建局「煥然懿居」港人首次置業先導項目申請討論 (5)

好彩既話應該仲有開放式

唔係咁計架～上次玩法係每round 6家庭4單人，1x單人起碼第3x個揀

上一次係家庭優先，今次係完全順number

有冇人交表時好困難？

你爭好多野？
好簡單咋喎 交齊佢張紙果啲野就ok

有啲糧單冇keep...

有幾樣野可以代替 好似bank statement都得

咁好？有冇要你後補？
佢地要報稅單、糧單、月結單cross check喎
我有時幫公司買嘢claim咗錢又問我咩嚟、要證明，勁爆煩

我有交稅單同薪金證明書
跟住話ok唔洗再補其他野

你本身月薪夠唔夠33000？
無理由你夠 佢仲問你呢啲claim錢收入

排幾多？有無信心？

1x單人 都未知有無機會

waaaa 實有啦

夠呀 我都唔明白
但又唔敢challenge點解佢問

咁真係唔知check黎有咩意思

準備支票啦

你排幾多

五十左右

我都冇問咁多野
畀完糧金證明書 新既Employment Contract (岩岩轉工)
同舊個份離職證明書就Ok

即係有一份正職易啲
唔知係咪我太多炒散麻煩啲

有派彩消息未?

無咁快啦 有排

唔知跟住落黎既流程係點呢

應該係收SMS揀樓?

快d 派啦
好想快d 知有冇

唔知會唔會見晒4000幾個先有通知

當日都冇見晒萬幾個
應該唔會既

單人定家庭?

家庭

去到800唔知仲有無家庭單位

竟竟係好多人DQ定玩我

可能全部都叫佐交文件先

47個單位交成千個

追返上一期D POST, 見到有人排萬幾都叫去交資料

希望你選到

點解第2座G室既多貨尾

上一次無賣3房單位, 今次先有得買

係咪所有家庭都估計去晒買三房？何文田紅磡土瓜灣新樓三房唔使八球。

坦白講有咁既月薪 又夠首期 應該一早買左樓 個3房單位定價好搞笑

唔明，點搞笑法

新樓折佐700萬 我覺得算抵WO

好撚抵呀

意思係本身有能力上到樓 只係唔會係呢個地段/3房 或者未睇啱 但政府去”資助”首置上樓

但單人就慘, 得勁少單位

單人連2 房都唔畀買真心on9

我都睇緊呢樣野，700萬3房我買新樓唔好？

其實佢所謂既資助係資助d咩？
如果普通9成按歇，800萬以下既樓都做到

3房平多100萬我就覺得真係抵買

3房幾錢？
我見個邊 社區配套都做得好好

信個number唔係次序黎?
會再抽籤?

係次序 唔洗再抽

700萬至差唔多800萬

市價7折算唔算有資助

本身2 萬蚊尺
而家萬 2 蚊尺wo
同區新樓邊度會有萬2 蚊尺咁平

本身1200萬而家7折左賣840萬
而家市價都回落緊啦

真係無

二手樓回落姐, 新樓出面一樣都係貴

我都仲15 16緊
錯過左就真係要等下次,仲要唔知有無

Ching排幾多號？買三房？

我50後
我傾向2房
3房買左要一日食一餐了

有D難, 2房好似得5個單位
但你個NUMBER應該一定有3房

🥳

係，減番白撞同單人申請，其實都勉強仲有貨尾可以簡，但3房真係有d甘
希望可以一齊做到鄰居

我都希望最頭果D有白撞

實有啦
但其實呢個盤係咪真係咁化算
好多身邊朋友都話諗唔到理由唔買，但我自己又未說服到自己做30年樓奴

要考慮賣出去要補地價
如果長住我覺得買得過, 起碼新樓平30%先

私人樓？

私樓建築

屌 即係細到豬閪咁啦

你好前㗎？

巴打好前，如果家庭有機會

幾時見

大家收到揀樓信未？

未

係咪一月尾揀？家下都一月中了⋯

新聞寫一月囉，確實日期真係唔知

好似無見過呢度有巴打係單身300後

叫你去咪即係晒你時間

唯有等鑽石山綠置居

你夠資格抽到煥然 點樣抽到綠置居

我之前排幾十都唔中

上一期咁多單位, 排幾十都無?

因為公屋富戶囉

打去重建局問
話未有揀樓消息

已經等佐個幾月

吓⋯咁check嘢嘅房協都應該跟市建局咁答

係咪即係二月先揀？

有Sms
27 號
睇黎第一批應該下星期 / 呢幾日開始

我27號10點

你幾多點?

睇黎佢預一日搞掂
頂 我呢d 未必有既
重想打去問下賣晒未先決定去唔去

11 半

10分鐘見一個

我27號1150-1200
不過9成唔去，讓番個機會俾其他人

27 號 1130 - 1140

決定佐唔買啦?

單人排 4x

一樣時間
即係唔係一個鐘一個啦

咁可能係幾個NUMBER一齊

第一次買樓，無諗到要預成1m 閑錢既cash俾首期同印花稅，所以決定放棄

又要空白支票 又要銀行本票
究竟要預幾多

封信應該有寫, 要返去睇下收到未

打去問會唔會知前面有幾多單人

我覺得唔會講

我排1x 到時我可以報下仲有無單人單位

唔該巴打

以前個TG Group係咪無左？

【東網專訊】市區重建局港人首置先導項目，土瓜灣「煥然懿居」餘下的43個「首置」單位，於去年11月接受申請，超額高達113倍。市建局今（19日）指，將於下周三（27日）開始進行銷售。

市建局稱，將於下周三（27日）、下周五（29日）及下月3日開始進行銷售，並在其後的周一、周三及周五開始銷售「煥然懿居」項目；公眾假期則除外，出售時間為上午9時至下午6時。按目前資料顯示，第1座剩餘4個單位，其餘39個分布於第2座。

另外，為回應市民置業要求，市建局亦要求加快「煥然懿居」二期的工程進度，並爭取將原本2024年預售，推前至2023年。

我29號10:50，單人，其實叫得你去係咪一定有單位俾你？（係有冇得揀嘅問題)

唔一定有 得9個單人單位
前面揀晒就無

ching幾多號？

你係number29定29日？

1xx

29日

單人既應該第一日就賣晒
我地到時應該會上黎Update
你信唔過既話28 號打去問應該都知賣晒未

留名 等巴打update

你都係第一日?

買到既一定要驗樓，有D未賣出單位依家都仲埶緊...

可能頭一個鐘已賣晒

唔奇
你都算有希望
我就算鳩數了

請問你幾號？我排28X

想問下巴打你
係咪有咩單位都會買？

開放式考慮緊要唔要, 其他7個單位有就一定要

我打算有乜就要乜
希望前面多d 家庭

有無打去約睇樓?

今次冇
前年睇過一次

前年睇個陣覺得開放式係狗也不屌
不過而家可能都會照要

上網睇果D圖都覺得細

實際感覺重細 自己租緊29x 尺覺得點解差咁遠

不過上一期都俾人掃晒

勉強劏到間房
2 個人住都可以既

有冇資料頭個批有幾多人係單人/家庭？

ching你大約優先幾號㗎？

冇

無呀, 你可以試下打去問, 我問約睇樓果個人話無資料

佢有答過
1xx

諗清楚喎
機會唔係時時有
有折扣都唔上咗車先？
驚你會後悔喎

單人號第二日先揀樓既巴打真係唔洗諗
我第一日揀都覺得冇希望

唔好話你, 我都覺得自己無乜機會

多謝，睇漏咗🙏🏻

所以我都廢事約睇樓

你地收到封信未

收信地址唔係住緊個度
未知

收到信了
排 4x，但前面得返 2x 人，前咗 15 個位
要帶 100k 本票

有得睇嫁

封信有寫

好緊張 今晚放工先有得CHECK

我想問係睇組別定有真實NUMBER?

共有 XX 名擁有較前優先次序的合資格申請者獲安排在閣下的指定揀樓日期及時間之前揀選及購買共 2 個開放式單位及 7 個一房單位

我想問下係邊一封頁, 我叫我屋企人CHECK下

獨立一頁
叫一人申請者重要提示

佢哋話無呢一頁

都係埋封邀請信入面？定係有第二封？唔通俾少佐我

巴打你單人定家庭申請

單人啊

我五十前家庭 前面有6個家庭 24個單人

前面得咁少家庭, 咁玩完了

收唔到呢封野

巴打你實買到

會平郵掛號各出一封

我2份野開佐, 都無呢張

祝大家好運

打去問就得，你有編號佢有紀錄。

巴打你就正

已經打佐去問, 話number比較後先有...
check佐無出過呢張野比我

即係你Number 前
好大機會有

你前面得30個人, 有43個單位, 你個number一定買到
點解仲會出呢張比你話你未必買到

可能原本佢個Number 大過 43
出封信話你聽你會買到？

如果收信人目標係開放式未必買到

定其實Number 大過43 就會有

咁可能係
btw 恭喜晒

巴打你單人？

係呀 單人申請

睇黎我地都係差少少既份子

Always hope for the best, plan for the worst
已經打定輸數，當睇下嘢

祝大家好運 可能有人放棄唔去

Disclaimer黎 同你講你前面有人，叫你去未必選中你想要單位 我諗

但我又無, 好奇怪, 死都唔答我前面有幾多合資格人士

可能你排頭9 位

最起碼得個知字呀, 唔明點解唔講得

你排第幾？

大家覺得有冇家庭申請者收到信，但唔嚟選？

10號頭

你排11，咁即係你響單位頭九名內囉。

單人頭九名內

我前邊有9個家庭

恭喜晒

恭喜🎈

但其實印花稅要俾幾多？

好似係折扣價同原價之間, 當原價計穩陣D

不如你直接打去問
好似重好
sosad

岩岩打左，佢話未有資料

之前打去問過, 佢係話政府估計出黎既市價, 簡樓果日會寫埋幾多錢

congrats!!!! aims high floor flat G

Tower 2 35G 36G

係用賣價 定 原價計㗎

我記得上次一居 同 懿居果450係 樓價 84%定86%，上網見到，未fc

用原價計最好, 預多好過預少
見到人話係折扣價 x 唔知幾多%

我前面得10 個 被DQ
Dq 完都排廿尾
冇Lu

唔係走難？

係確認信既最後一頁

無啦, 打佐去問, 佢話係無出呢張野比我

我覺得因為你係頭9 所以唔出畀你

我話我都想知前面有幾多合資格人士, 佢就話無呢方面資料

官方話整理中，就快公布
痴線㗎，係咪會揀樓當日先知
人地都要預錢㗎嘛

即係你唔需要知，你係第一個

行埋去，直接T2的26J。

無可能啦
驚去到就走得

請教大家搵按揭轉介 定 搵銀行做按揭好？
邊樣好啲？🙏🏻

你地係組別幾多？

第八組

7， 你呢

轉介指係搵人介紹你去銀行做按揭，最終你都係要去銀行度做。但搵轉介你會有返1-2% commission 收

2X

星之谷 好唔好㗎

我自己就係搵星之谷，覺得還好～之前有其他業主介紹用另外一間，唔記得咗叫咩名，好似有高啲回贈...

萬幫

請問上次開售到底係用原價 定 賣會 計印花稅
上網搵咗好耐都未confirm到

Ching預好大機會買到？

我而家預定錢/籌旗⋯個度差額都至少十萬

我早幾日打去問佢話未知點計

所以我都係當原價計

唔係好記得，但一定唔係原價

絲打我記得你排3 百幾
係家庭？
最後有幾多個家庭係前面

有無人知返工時間等樓要幾耐？三十幾層每層九個單位得兩架升降機。
我睇樓果時就停左一架。

係原價同折咗個價之間，我都唔知佢點計。

揀一座每層少一個單位

ching選邊一座？

一定唔係原價，但又唔係折價就咁計
所以我都唔知佢係點計，但肯定唔係原價計同唔會好貴

好玄呀

等到發脾氣，一係買高層一定入到𨋢，一係低層行樓梯

一座～

btw祝你揀到樓～

知唔知一日睇幾多組？
我第十組

你幾多點

1150-1200

你家庭實有啦

巴打你第幾組？
你問完我地又冇講自己

第3

我覺得你大機會
平均4個人一組
你應該係9-12 左右

希望啦, 仲有2日

即係一日有幾多組？十分鐘一組嗎？
我搵唔到呢方面資料

我無得前面有幾多人果封信, 所以估計唔到

我無得睇前面有幾多人

應該十分鐘一組，我都估計一組四人。第一日預20組最多25組。

有無去睇示範，想要咩單位？

但我見佢寫9點鐘開賣, 唔似係10分鐘一組

因為你係一定買到樓，問題只係簡唔簡到自己心水樓

有，我目標係高層2房，但講真我排家庭第10，都無咩機會買到呢個單位，除非我前邊9個都係要哂單人/3房

買唔到呢個 唔考慮3房?

唔岩心水

2房得四個⋯

所以其實唔使驚無得買只係岩唔岩你心水

我家庭3百頭
唔洗諗

祝大家好運

你封信冇寫前面有幾多家庭？

你果日仲去唔去

信都收唔到

被Dq？

睇下10 點去有冇得望下

咁早去

我唔明呀

當佢10分鐘1組客，9am 到 5pm 有 8 X 6 = 48組客？

你有冇去面試㗎？

唔知

應該唔會啦，點都有午餐同Break，同預後備

交文件？ 有呀
信同sms 都冇收到

有無打去問過

未，聽日問下先
雖然機會係0 ga la

(20210120)_tc.pdf

出咗啦

比想像中平

你有錢

有錢就唔洗日日係度擔心有無

Thx

個名都幾on9

如果買28G即是要33萬稅，對嗎？

應該係

Thanks Ching。

同你換
兩房
想要三房
屌你
一座F換你二座G

我放棄了二期起好有緣再做鄰居

又唔係當日收你
有時間比你準備架啦

萬邦

早買早享受，唔使屌人既。

幾日咋喎

我唔明咩係「組」
即係27號如果得20幾組，最多賣20幾個單位？

唔係啦, 一組應該有幾個人, 但唔知一組有幾多人數

但個分組都係廢, 入面都係跟返NUMBER順序

打去係冇人聽既

打番黎了,
簡單D就係話你太後唔會到你, 廢時寄

幾日都準備唔到錢
姐係本身買樓都同你冇關啦

你咁有錢唔好買首置阻住晒啦

大家聽日good luck

聽晚係咪官網會講有咩單位仲available?

賣方將於售樓處張貼有關可供 合資格申請人揀選的指明住宅物業的供應量的消耗表。合資格申請人將不獲另行通知指 明住宅物業的銷售的進度

問過，佢叫我留意聽晚新聞稿

一組4個人，計過數

希望2房高層一早賣哂等我死左條心

低層唔考慮？

一組四人，咁諗今日最多都係賣到七個單人加三十個左右兩三房，即係應該有十多個家庭星期五都會選到。
除非唔係。

有排搞
9 點既都未開始揀樓
重要無限時咁任佢考慮

玩完 全部單人

買左？恭喜你？

單人得幾個單位
有幾多個單人係你前面？

全部單人 一個家庭都無

唔係掛，咁你最後買唔買到心水

仲等梗

等你好消息

有冇話你排第幾

頭十幾個全部單人

即係去黎都晒氣

買唔買到？

祝您好運呀

無家庭？唔係掛

我好你小小 4000頭

可能係佢後面

晒左報名錢

不過都好 好過排 50打後 差少少咁 心理好過d

11:08 職員話得返一間單人

已還一房

巴打買到未？

買

恭喜晒！！！
排十幾都有？

其實買唔到都唔好覺得可惜，依度將來換樓都難，單人又只可以買一房，不如揾擔保或者等結咗婚直接出面買2房仲好la~

大一？

good news !

開放式都掃哂？
想知2房高層俾人掃左未

11:30 單人無晒

登記時間都未到就賣晒

11:54 家庭第一個售出 35G

thanks 巴打

係唔係二居樓下揀？

大角咀

無人要兩房高層

竟然我前邊9個家庭都唔要嗎

排六百幾
食下花生先

祝各位巴絲好運!

15c 26c都無人要

細一咋 我前面有四個人無去到

恭喜

痴線 頭十幾個都單人 我仲諗住走得

都好呀～幾時收樓？

你封信會有話幾多個家庭客㗎嘛？定佢哋冇嚟？

點解

12:41 頭九個 有八個要三房

正呀，大戶黎喇

頂，咁即係我去實買到

下
你最後冇去？

係咪冇哂啦

朝早叫左八十號左右 賣了九個三房 一個兩房

好緊張 你買唔買到呀

會唔會一日賣哂

唔會啦，下午咪最多賣多十幾個，肯定無廿個。

點解唔黎。。。

請問賣唒高層三房嗎

你問下佢，你今日收工黎到，有機會聽日第一個買返。

29以上 只賣了35及34

謝謝

你係幾多號去？

後日

Sorry 😂 係35及33，無34樓的

15:02

真係無人買2房

建議你即去查詢或登記，可能星期五可以排返。

最後一個開放式單位係12號買，如果個職員無講錯

仲有咁多嘅未買嘅？ 今日最後一批幾點？
巴打駐守報料多謝你！

我等緊份臨約走唔撚到

值得等嘅
係咪五點完？

做咩唔去

供唔起2房

巴打有冇最新銷售情況？唔該哂你

17:23
似乎第一日賣得唔多

12 號
即係無咩人No Show + 唔要

我差啲以為你係市建局職員

市建局港人首置上車盤紅磡煥然懿居最後43伙首置單位，截收4,909個申請，煥然懿居於1月27日開始揀樓。43伙單位實用面積由284至574平方呎，間隔由開放式至3房，定價由355.2萬至798.3萬元，呎價12,111至13,908元。

【1月27日】

紅磡煥然懿居今日售出19伙，其中開放式及1房單位已經沽清，2房及3房單位尚餘4伙及20伙供家庭申請者選購。煥然懿居下個揀樓日為本周五﹙29日﹚，目前2房最平601.5萬元起、3房695.2萬元起。

似乎今日下午係用黎做簽約，係無人選樓既。

點解賣左咁耐都仲有24伙淨,明明個價錢同位置都好好

時間有限, 而且佢哋吾係私人公司

其實第一日去左幾多個NUMBER

80-90左右

要供3房都唔易
好多兩公婆想供兩房
但兩房得返唔多
3房就吃力d

多唔多新業主係到
我地有個懿居TG group
有興趣留個TG 加你地入去

Admin 比左link 我

大家加入啦

可能好多人都係想要2房，買到3房果d 之前跌時都入左市

其實佢個2房正過3房

夜晚冧樓死啲街坊返嚟搵你

多間房用 見駛好多
這些機會

我呢D一房就真係這些機會不是我的

唔想見到你